[2016新加坡、民丹島遊記] 一年、兩遍、十四天

我係熊餅餅, 熊餅餅係是我既筆名,

原本仲係度打緊華山、西安的遊記,
但由於無靈感既關係, 就暫時爛住果邊尾先, 先寫比較近期既故事

我本身會打左落Blog, 再連載上連登, 搞D圖片Link需要D時間
等唔切既朋友可以去我個Blog追住先

而華山、西安既遊記可以去呢度睇(p.s.未打完...)

因為我想台灣既朋友都睇到, 所以會用書面語去寫,
事不宜遲, 即刻講關於新加坡既故事

========================

[2016 新加坡] Day A1 印尼民丹島渡假 - 螢火蟲的故事

這段旅程(s) 發生在2016年的3月及12月....

話說新加坡是個比香港更小的彈丸之地,
在16年3月因為熊餅餅要用光Krisflyer的飛行里數,
兌換了一張新加坡航空的來回機票...在背包客棧找幾位朋友便一共相約新加坡
可是沒想到, 回來後卻又再有朋友相約新加坡......

▼ 自從多年前上海之旅, 很慶幸可以再與這幾位朋友再次同遊,
所以也不介意再去一遍~ 今次, 就把這篇遊記, 以雙線記述的方式來寫吧

說話熊餅這三位朋友, 分別是教師, 教師, 以及教師....
然後...拍到他們在渡假屋改作業的照片.....(無語...)
哈哈, 我以外人的身份在看他們的作文水平...難怪我當年經常拿A, 呵呵

▼2016年12月26日, 這是我一年內第二次前往新加坡的第一天...(很複雜)
旺季機票貴, 我們又住同一區, 於是便挑了凌晨租車出發,
只有三個行李箱的原因.....當然是有人遲到了~

▼由於是凌晨出發的關係, 餅友們快便投入夢鄉...
我們乘的是全日最早 (7am)的飛機, 而我們4am便到了,
無所事事, 只好找個地方睡

▼我發現每一篇遊記都會有出發紀錄/ 乘飛機的照片, 太累贅太千篇一律了...
所以我決定...今次仍然要放一張飛機的照片, 哈哈
因為有女生的關係, 今次沒有坐在窗口位置拍照,
而新加坡的空中景色, 好像也不太特別

▼可能是早機的關係, 加上一年去了兩次的關係,
蒲到埗便有一種回到家的感覺, 很容易找到乘地鐵的路, 出發到民丹島
新加坡的鐵路名為MRT, Mass Rapid Transit,

與香港的MTR, Mass Transit Railway, 有些微差別
諷刺的是香港地鐵竟然沒有 Rapid
暫時到亞洲各個地方,
除了人文風景不一樣外, 車箱格局都是千篇一律

▼在Changi機場站乘了兩個站,
便到了丹那美拉碼頭站, 由於有4個人的關係,
我們換乘了的士, 直奔丹那美拉碼頭

▼話說這趟新加坡之旅, 我們一共辦了12次出入境手續...
第1,2次當然是離境香港+入境新加坡,
而第3次便是前往民丹島了...

▼因為要下午2時才有船, 所以我們先把行李寄艙, 然後吃個早午餐

▼剛到候船室的時候

▼準備開船的時候....因為不設劃位, 大家都很早排隊
窩心的是, 工作人員會讓有小孩的家庭優先上船, 讓他們必定可以坐在一起

▼由新加坡開往印尼民丹島的船, 是一艘很小很小的船 (後面那隻)

▼海很綠, 天很灰...
天文台預報這一連七天也會下雨 ....哭....

▼在我們步行上船時, 行李以最傳統的方式, 沒有輸送帶, 經人手推上船

▼Yeah~ Indonesia!!!

▼在船還未開的時候, 我走到船頭的位置,
回頭望向所有乘客, 第一下, 全部乘客都望向我...以為我要表演的樣子..
其實我只是想拍一下照片...

▼又再舟車勞頓了接近1個小時...終於到了民丹島~
話說新加坡因為在脫離馬來西亞後, 要加強與中國的合作, 採用了UTC+8的時區
而印尼的位置是UTC+7, 所以到達時, 仍然是2pm, 時間非常好用

▼到了嗎? 還沒有, 我們住的是最偏遠的Bintan SpaVilla Resort
最與世無爭, 適合休養生息的一個Reosrt,
因為我們下午才入住, 錯過了Reosrt的免費專車
他們請了一個司機等我們, Are you Mr.Hung Bang Bang ?

其實我也不知道為甚麼他認得我的樣子, 我也不知道他們請了一個司機等我...
反正他真的知道我是誰...我便信他, 便上車了....
這一趟, 又坐了1個小時....途經原始的加油站

▼然後原始地加了油

▼民丹島雖然是印尼領地, 但因為交由新加坡管轄, 所以治安尚算良好,
沿途也不太擔心安全問題, 專注地看鄉郊的建築

▼在我睡著卻醒了, 與我醒著卻睡了兩種狀態的交替下,終於到了

▼天氣看似有點差, 但絲毫卻不影響渡假的感覺

▼一下車, 已經有工作人員幫我們拿行李,
另一位熱情的工作人員捧著4杯飲品為我們解渴,
喝下去的味道酸酸甜甜, 好像初_ (請以普通話腦補)

我問:「Delicious! Tasty! What is this?」
工作人員: 「咩能」(發音有點像廣東話的髒話)
我心想...不會熱情到連我的國藉也查清楚後, 以最親切的髒話問候吧...
「咩能!」

噢, Melon....在中資公司工作太久, 英文生疏了

▼我們住的是海邊的家庭小屋, 不過剛好到了潮退的時間, 拍出來不太美

▼回過頭看, 冷清之餘帶點寫意, 寂靜之餘帶點浪聲

▼這次是熊餅餅第一次住Resort, 所以要介紹一下這個房子,
這是一個家庭屋, 一張雙人床, 兩張單人床,
而因為2個男生睡一張床會被人說Gay的關係, 最後由2位女生共睡一床

(其實現代社會的價值觀很奇怪的:
2個女生睡一張床是閨密; 2個男生是Gay...
2個女生去旅行是好朋友; 2個男生是Gay......
其實在這種邏輯下, 全家去旅行豈不是亂倫? 囧...)

說雖如此, 如非必要或只有2張大床的情況下, 我還是自己一個睡好了

▼浴室

▼因為接近4,5時潮退的關係, 水上活動暫時不開放(嘻!熊餅也不懂游泳)
而我們便直接預約晚上的螢火蟲之旅,在休息及等待的時候...
敬業的老師...拿出了小學習作....囧
(因為很重要, 所以這張照片會出現三次)

▼早上我們只吃了一碗喇沙的關係, 螢火蟲之旅前首先吃了個下午茶

▼海邊的餐廳很有情調, 即使日光日白也會送上一點燭光

▼而我發現, 以燭光相依美食, 將會拍得很美

▼民丹島著名的, 是海鮮, 所以我們下午先不吃最著名的

▼我們所點的都是一些小食, 很豐富的小食...因為我們太餓了, 嘻嘻

▼當去到了夜幕降臨的時候, 便是坐船入叢林的時候,
Resort 會派船送你到不遠的鹹淡水交界, 一條前往叢林的小河

▼因為螢火蟲之旅是需要報團, 因此我們需要等其他Resort的人到齊才開始
Mr.不懂得如何讀&不懂得如何寫, 他拿出了結他, 當場表演, 問我們懂不懂~
唱的是英文歌曲, 可是我卻聽不懂, 哈哈

▼因為將乘船入叢林的關係, 我們必須穿上救生衣,
然後大量地噴蚊怕水

▼出發前先自拍一張, Mr. 不懂讀他的名字也偷偷擺了個手勢

▼沿途先介紹當地人的居所, 以及他們捕漁的方法
途經一座小鐘樓, 因為下面便是河流, 吸引了很多雀鳥, 特別是燕子已進駐了鐘樓

▼當我們進入了叢林之後, 世界變得一片漆黑, 一片寂靜,
用電筒照上, 河流兩邊都是密密麻麻的紅樹林

▼當我們進去10分鐘以後,
因為叢林中近乎0光源, 而皓月也被烏雲所掩埋,
漆黑中每一隻螢火蟲的出現, 牠身上那微弱的燈光都會吸引到我們的注意力,

開始慢慢見到一點點黃光在天空閃爍,
有一隻螢火蟲飛到船身的鐵枝上, 當時太黑了...我還以為拍得到,
原來是...對面補光燈的倒影....

▼本來看著河道前方一直前行, 仍有點失望,
因為沒有漫天飛舞的螢火蟲...

這時, Mr. 不知道如何讀名字導遊先生說:
「話說螢火蟲有三種顏色, Yellow, Green, Orange(or nearly red)
一般來說, 黃色最普遍, 綠色也常見, 而橙色則在很少地方出現」

船駛著駛著, 拐過彎後, 面前突然多了一堆小黃點, 集結在樹上
雖然我手機相機都拍不到, 但網上找到一張示意圖

▼Mr. 不知道如何讀名字導遊先生說:

「Some fireflies are flashing in a higher speed, and some are slower」

「As they will die very soon, they have to attract the girls for mating」

「When they find their love one, they flash together, with the same speed」

「After reproduction, they end their short but beautiful life....」

那時候, 大家都在屏息聆聽,
在寂靜的晚上看著閃閃發亮的螢火蟲, 一邊聽著牠們浪漫的一生....

▼上文只能腦補大致的內容, 後來上網再找了些資料,

因為螢火蟲的一生十分短暫, 經歷50天由幼蟲結蛹,
成蟲一般只有五天的壽命,
牠們會在最輝煌的生命裏中閃亮自己,

雄蟲會在二十秒中閃動亮光，等二十秒, 再次發出訊號, 耐心等待雌蟲的一次強光回應
所以會出現Mr. 不知道如何讀名字導遊先生所說「閃爍速度不一」的情況,
然後當看到兩盞「燈」在鄰近以相同的速度閃爍, 那就代表, 牠們相愛了...

雖然, 但是那一晚風很大, 很舒服,

那天是12月26日, 導遊指著前面的「聖誕樹」
跟我們說了一句 Merry Christmas,
這棵, 是我這生目前看過最美的聖誕樹,

我們看著這棵不繼閃爍, 黃綠交替的樹, 再度沉寂了好一陣子
如果這時候有人拍下我們所有人的眼睛, 大概全部是心型閃閃發亮的吧.

最感人的景色只能親身感受,
最美好的時光總是依水而流,
船家揮一揮臂, 枝啞上的小燈振翅飛走,
遊人伸一伸拳, 蟲兒緩緩落入彼此之手,
彼此攤一攤掌, 此情此景, 夫復何求.....

雖然第一天還有些事情值得分享, 但本篇遊記就在這最燦爛的時刻落幕吧

我是熊餅餅, 熊餅餅就是我的筆名

[2016 新加坡] Day A1 完

呢個價位去Bail正好多啦
利申：去過哂文丹+巴淡

我都覺得係.. 新加坡果頭D島好貴

不過去新加坡, 呢頭會比較近
同埋, 螢火蟲真係無得輸

[2016 新加坡] Day A2 印尼民丹島渡假 - 755萬豪華旅費[/COLOR]

▼ 光陰似箭, 不經不覺已經到了Day3, 要Check Out了...
是時候將Day1-2的玩樂消費結算
那是755萬, 人生第一次揮霍755萬耶!!!!!!
看著這張帳單, 不禁暈倒...
頭腦回想起叢林螢火蟲之旅後, 所發生的事......

▼故事回到第1晚, 在射燈的照耀下我們凱旋而歸

▼回到Resort後, 我們為消除疲勞,
再好好享受了1個小時的Massage,
有人點了一杯Stawberry Smoothie

▼有人點了一杯Margarita

▼有人點了一杯 Light in Water

▼別質疑你自己的眼睛, 那真的是一杯水
來到民丹島, 當然要嘗嘗著名的海鮮
在此不詳述~ 當你來親自來的時候,
自然會有專業的職員介紹

▼4個人, 叫了4個套餐+2個主菜, 5杯飲料
承惠116萬.....印尼盾...

問題來了, 我們身上一個盾都沒有
(要是有把劍插過來便死了)

問題走了, Resort 能夠讓我們統一結算,
Check Out才一併支付吧~

▼因為真的很重要, 所以要說三次, 三次
囧! 為了同時能跟好友旅行, 又要處理需要的工作,
行李箱內放了一疊作文......
我笑這兩個朋友, 卻又很尊敬這兩位敬業的朋友

▼知道嗎? 在餐廳上貼了一句很應景的標語
The only way to do great work,
is to love what you do!

▼我發現靈感總是在晚上11點後才來, 敍事的速度快了很多...
日換星移, 迎來了第二天的清晨,
打開房門, 那是自由自在的氣息

▼比起平日上盡了發條的步伐, 今天我吹著微微的海風,
大字型伸展著身體, 打了個大呵欠
慢條斯理地跟餅友們一起去吃早餐,
旅客不多, 職員卻有好幾個

▼簡單卻豐富的盛宴

▼我很喜歡當地的一種果汁 - Calamansi Juice(四季柑汁)
甜味在舌頭上迴盪, 非常可口

▼真的這麼美味? 大概是心情好的關係吧

▼終於迎來了潮漲再加上好天氣,
雖然我們有3個人是旱鴨子, 卻不得不把握機會出海

▼穿上了救生衣, 我們往海中心出發

▼隨著船愈駛愈快, 風起了
應該說, 風, 一直都沒有停過

▼很快便來到了當地人建在水上的民居,

▼這樣的設計原本是方便他們捕漁, 但隨著觀光業的發展,
漁網改建成供遊客玩樂的跳水網

▼You Jump, I Stay, Yeah!

▼2017年, 熊餅餅一定能夠學懂游泳的! Jump!

▼除了這個大網外, 屋上還有一隻獨木舟可以租用
雖然大家都不黯水性, 都很大膽地划出公海~

▼當開始累了, 可以到屋中的漁網中釣魚

▼又或者到水手小屋休息

▼感覺只過了三分鐘, 轉眼便到了下午
在潮退前我們回到了Resort,
吃了一份消暑午餐

▼即烤沙嗲肉串

▼一直等到潮退後, 慢慢出現了前往海中的小島的路

▼因為海床充滿砂石、貝殼, 我們換上了Resort提供的厚底鞋,
走到Meteor Island

▼潮退後整個沙灘上都是小洞, 多隻招潮蟹在橫行

▼清去泥土後更清楚了吧

▼在民丹島, 根本不用擔心錯過了任何的景點,
只需要張開雙手, 好好享受, 擁抱現在

▼晚上我們又再花了一百多萬, 再點了一餐海鮮餐,
說好吃嗎? 不是特別好吃,
說鮮甜嗎? 對, 鮮美的口感發揮得淋漓盡致
普通的蜆

▼螺還是蝸牛, 傻傻的分不清楚, 重點是中間的辣漿

▼吹了一整天海風, 交換完聖誕禮物後,
餅友有點病了, 餅友餵餅友吃龍角散...
而餅友...繼續在改作業..................

▼景點不多, 照片也拍得不多,
反正, 時間就是靜悄悄地渡過了
醉然夢醒, 視線重新聚焦回755萬的旅費, 卻似是夢如人生

[2016 新加坡] Day A3 回到新加坡 - 傻瓜之旅 [~day B3]

▼ 在新加坡發現了個挺有趣的現象,
當你中午過後前往麥士威路熟食中心(吃海南雞飯的地方)
會見到很多人在熟食中心外扒著睡覺

▼ 他們睡覺的方式, 喜歡是卡拉卡拉的, 總隔著一張桌子
總覺得有點不和諧, 有點冷清...好像缺少了甚麼的樣子

▼旅行, 當然是要感受當地人的風土民情,
在熊餅跟餅友加入下, 七彩繽紛, 這張照片就完美得多了

▼ 原來已經近兩周沒有更新了,
所以文章開首便貼上這篇裏最有趣的事,
接下來的只有平凡的故事(你相信嗎?)

沒辦法...遊記還未寫完, 復活節又去了黃山, 哈哈
欠下一堆堆文債, 債主當然是未來的熊餅餅了~
由於兩遍新加坡的行程都不一樣,
雖然DayA3跟DayB3有關聯~但很難重疊在一起, 就分開寫吧

DayA3早上, 找清了700萬的費用後, 乘上了Resort的專車回到碼頭

▼走在新加坡的街頭,
縱使是第二次來, 我對新加坡的組屋仍是有種讚嘆的感覺

主因是背後的公共房屋政策

香港的公共房屋是供人鬥窮, 在賣地收入、稅收與政府庫房環環相扣的環境下,
以市場導向的方式, 使得私人物業售價高昂,
同時令一般市民努力跌穿貧窮線後, 又或是變得愈慘, 才能愈快才能輪候公屋,
一堆堆的蝸居難求的夾心階層由此而生

新加坡目標為國民提供生活必需品, 達至安居樂業,
以「大政府、小市場」的方式, 津貼國民購買組屋,
35歲以下的人只需要結婚以後以家庭身份便可以申請,
只有一份正當的工作, 那怕是低收入, 政府也會提供補貼,
組屋也不貴, 大約100多萬港幣,
2個人一邊打工, 一邊以公積金供樓, 便能輕鬆成為業主了
而新加坡的組屋, 從美觀角度而言, 也是相當有誠意的

▼我們由於是4個人的關係, 完全不用擔心酒店的問題,
平均攤分後, 多貴也是很便宜,
就預約了一間雙房連Common Room的房間
最大的特色, 就是「雙房連Common Room」!

▼卸下行囊, 我們便馬上去了麥士威熟食中心午睡, 和用餐,
Round 1 - 天天海南雞飯
雖然自從天天出名後網上有很多遊記都說它不是最好吃的,
但是嫩滑的雞肉, 搭配鮮甜的雞油飯, 加上Iphone的景深效果(這不是重點)
滋味的口感悠然在心

▼Round 2 - 囉o惹

▼囉o惹是甚麼?
這是一種常見於馬來西亞、新加坡和印度尼西亞的蔬果沙拉,
(上面那盤) 如果你不喜歡酸溜溜的感覺, 還是不要吃了...
(下面那盤...我忘記了是甚麼菜了)

▼可以介紹一下老闆讓大家認識

▼2Round便完了? 對....已經滿足了
麥士威的對面便是牛車水,
逛了一趟第一次沒有進去的牛車水大廈

對了, 你知道為甚麼「牛車水」叫「牛車水」嗎?
話說在很久很久以前, 當地人用牛車運水,

所以便叫「牛車水」了
我的朋友都說我說話不可信,
唉, 信不信由你~嘻嘻!

▼牛車水大廈有點像香港的市政大廈, 低層包含了街市,
中層有賣民生用品, 衣服等等,

▼特別的地方在於這裏十分普通, 意思就是走進了當地人的日常

▼牛車水遊客區, 一群人旅遊的好處就是能夠慢慢走
一個人旅遊的話, 我的步速太急了, 呵呵

▼不是自己一人的關係, 也沒有經常停下拍太多照片,
慢慢逛著逛著便漸入黃昏, 我們坐MRT到了克拉碼頭的Shopping Mall

▼這裏有很多女生夢寐以求的小CK專門店,
女生的皮革手袋一般都賣得很貴, 而某些牌子更華而不實, 帶點土氣
而小CK的款式高貴之餘只需數百港元,
不論是事業女性, 抑或青春少艾皆能配搭得宜, 實屬送禮佳品

所以下圖便見到有6個袋了...呵呵
(PS. 我沒有收廣告費哦, 不過歡迎贊助我寫植入式廣告, 哈哈)

▼走出商場, 便是新加坡夜生活著名的地區之一 - 克拉碼頭
整片地帶都是酒吧, Pub, Club,
而克拉碼頭的地標便是旁邊的五根柱 - GForce

▼這5根柱的勵害之處是能夠收你數百港元後, 把你彈上天空,
隨著一聲尖叫劃破長空, 然後膽顫心驚地回歸現實,
第一次因為自己一人的關係, 我嫌沒有氣氛, 沒有玩
第二次因為身邊有朋友的關係, 我要陪著他們, 沒有玩
我不是怕, 我真的不怕.....

▼文青要走上文青的路, 輾轉到了獅城的地標,
(這次只用了手機拍攝, 往後再補上相機版吧)

話說, 這裏又發生了一件趣事,

餅友問: 「為甚麼魚尾獅是新加坡的標誌?」
好像他們認為來過一遍便能成為導遊似的,
(那是真的, 其實我覺得我真的能帶團, 哈哈)

熊餅餅:「是這樣的.....」我打開了手機, 找了找維基百科...

▼熊餅餅大聲地朗讀:
「魚尾獅（英語：Merlion）是一種虛構的魚身獅頭的動物。
它於1964年由當時的Van Kleef水族館館長Fraser Brunner先生所設計的。」

熊餅餅深情地朗讀:
「魚尾獅獅頭的設計靈感來自關於新加坡歷史的一個傳說。
根據《馬來紀年》的記載，公元11世紀時一位來自三佛齊，名叫聖尼羅烏達瑪的王子在前往馬六甲的途中來到了的新加坡。」

熊餅餅講故佬的聲線繞樑三日:
「他一登陸就看到一隻神奇的野獸，隨即告訴他那是一隻獅子。於是他為新加坡取名為「新加坡拉」」
「英文是 Singapora!!!!!!!!!!!!!!!!!」

然後3位餅友熱烈地拍手掌, 然後......
身後有一位廣州的女生....也熱烈地拍手掌.....
「你講得好正啊!」我尷尬得紅都臉了...我好像聲浪有點大了...

然後被恥笑了好一段時間...

▼走著走著, 我們又餓了,
下一站, 老巴刹, 這一篇先不介紹老巴剎的由來...
因為現在我很餓....

▼老巴刹跟麥士威一樣, 是個熟食中心,
但他跟麥士威也不一樣, 晚上他會搖身一變, 成為一個繁華夜市
故事發生於其身後的街道, 人山人海

▼People Mountain

▼People Sea

▼好啦...其實我是想把所有照片放出來,
但是想不到如何描述..所以騙了騙字數, 呵呵

▼老巴剎的招牌名菜 - 是串燒, 是沙嗲串燒,
熊餅餅才華有限, 不懂描述沙嗲的味道,
就說是苦而不澀, 咸而不油, 甜而不膩的感覺
四個人, 叫了2份套餐, 牛羊蝦雞, 各有風味

▼熊餅餅不愛在街外吃蝦, 因為脫殼是件很麻煩的事
蝦蝦蝦蝦蝦蝦, 只能遠觀而不可褻玩

▼售價只需港幣$5一串, 便宜得忍不住再上一盤,
就這樣, 熊餅餅吃了整整26串, 這也是極限了...
我吃著吃著, 大家都在訴說往事, 餅友被一個男生追了5年的故事

▼5年的Whatsapp, 5年的已讀不回.....
打開餅友的Wtsapp, 數年間永遠只有左方一側的白色泡泡,
想到這裏, 我們仨人心中早已淌淚成河,
相信那男生堅毅的毅力或會總有一天能打動餅友的芳心,
藉此想跟他說一句: 「加油!」
(P.S.如果你有看我的遊記的話, 否則就不加了~呵呵)

回到酒店後繼續細說往事,
乾一杯、乾一杯恭祝友誼 (*熊餅餅不喝酒, 除非他喝)

雖然女孩冷淡的回應早已明確地說不, 但李白仿佛早已悟透世間大道理
「抽刀斷水水更流，舉杯消愁愁更愁」
只是愁的不知道為甚麼是女主角.......

我等三人吃著花生, 用胡迪的眼神看著眼前的女生,
一邊笑著, 一邊挖苦著(其實也是笑著), 渡過了充滿歡笑的一晚
人生在世不稱意，明朝散髮弄扁舟。

Day A3 完-

[2016 新加坡] Day B3 無意間, 參加了一場印度婚前慶典 (Part A) [~day A3]

▼ 故事由2016年12月的Day A3 跳到了 2016年3月的Day B3,
回到了這篇一個人的遊記, 兩趟新加坡之旅中, 第3天所參觀的景點都差不多,
都是集中在麥士威、牛車水一帶, 不同的是, 這一次巧合地參加一場印度婚禮
「Day B] 系列的遊記主要用相機拍攝, 所以應該圖片會相對較鮮艷一點吧

▼那天清晨, 簡單吃一個早餐便出發了

▼首先, 打算參觀牛車水附近的兩大寺廟:
新加坡與香港都在小小的地方裏共融了多個民種,
主要是華人、馬來人、印度裔、歐亞混血人口、阿拉伯人等等
所以不難在小小的地方中看到多種特色的建築

第一站 - 馬里安曼興都廟
話說按新加坡的翻譯, 所有印度廟都叫興都廟 (Indo)
而馬里安曼興都廟的標誌, 便是正門上方多尊佛像
因為忘了在正門拍攝, 就補回一張室外拍出去的照片

▼話說當天是2016年3月25日(周五),
明明那天應該不是做禮拜的日子,
我還未進廟前, 已經透過門外的鞋子發現廟內異常多人,
基於禮儀及尊重他們的宗教, 不論教徒,遊客,
都需要在門外脫下鞋襪, 赤腳進場

▼探頭進去, 廟內的印度人都穿上了華麗的傳統服飾,
見一家人坐在梯級上聊天, 看到我拍照後,
舉了個歡愉的手勢, 歡迎我的加入
那時候大概猜到, 應該是個喜慶的日子吧

▼場內大家都光著腳丫, 而大部份的地面都是草地,
所以在攝氏30多度的新加坡未至於把腳掌燒熟,
場內的大多數都是印度人, 只有少數亂入的外國遊客/華人

▼當我進場的時候, 廟內正進行著為來賓「點紅」的儀式,
這亦是這是印度人給予尊貴來賓的一種傳統禮遇

▼根據網上找到的資料:
「每次參加重要慶典場合,
都會看到印度教的高級祭司"斯瓦米"穿著橘黃色教袍出席，接受教徒的膜拜。
但一般硃砂點的顏色代表一定的意義,

未成年的女孩是黑色的, 結婚的女子是紅色的。
女的是圓形的, 男的是長形的,
這個紅點在印地語裡叫：Bindiya,
據說最初是模仿吻痕才點的,
後來就 像徵消災避邪，逢凶化吉按照傳統」

▼而部份印度女性額頭的紅點下,沾了白色的粉末
這種我就不太清楚是為甚麼了

▼而台上則放置了很多尊不同的佛像

▼我對各地的神祇沒有甚麼研究,
不過略有所聞象神, 又稱象頭神
印度教中的智慧之神，主神濕婆與雪山神女的兒子
特別之處是其中一根象牙折斷了

「象頭神被印度人稱為掌管純真智慧的神祇，
因為葛內舍曾為記下大史詩《摩訶婆羅多》,
而不眠不休地聽其作者廣博仙人口述，並用自己的神筆抄寫下來。
但由於這篇史詩的長度有如海量，最後把神筆也寫壞了。
象頭神於是把自己的右牙折斷，沾上墨水，繼續聽仙人的口述，不斷抄寫，
終於把大史詩《摩訶婆羅多》整篇筆錄下來。
所以眾多畫像或雕塑中的象頭神只有左牙而沒有右牙。」

▼而這位持刀的神...就不太清楚了
我覺得是財富之神, 但上網找極也辨別不清

▼不知道是原有, 抑或因節慶才放置,
廟內有一大堆我不認識的神

▼拍了照好一陣子後,
才發現到這個長期被人漸淹埋的告示牌,
雖然拍了好一段時間沒有問題,
不過出於尊重還是支付$3 新幣, 然後光明正大地拍照吧

▼每隔幾步, 便對不同的神像參拜

▼而廟中的主要禮堂正進行儀式, 以牛奶為神像淋浴
很多的印度人正排隊觀看儀式, 並等待儀式後上前接受祝福

▼因為我不需要隊排祝福的原因, 便繞過了隊伍,
到了側邊拍攝祭師以牛奶為神像沐浴的情況

▼雖然這是個神聖的儀式, 大家都屏息靜候,
但全場的空氣沒有因此而凝固,
因為隊伍兩側有樂師奏起了喜樂

▼另一側也有一位鼓手,
用英文打過招呼後讓我拍照

▼祭禮的後方燃點了很多根蠟燭

▼亦有人手捧祭品準備供奉神明